特殊貿易地位危在旦夕 恒指穿23000 外資撤豪客撇

全文

特殊貿易地位危在旦夕
恒指穿23000 外資撤豪客撇

【國安惡法】

【本報訊】港版國安法被視為中央直接觸及香港管治之舉，香港這國際金融中心即時被摧毀。港股昨日即時反應，是暴瀉1349點，惟更糟糕的是動搖全球投資者的信任，《紐約時報》、《路透》接連獲受訪問者表態，指部份富有人士決心把資產撤出香港，外資亦調走人才遠離威脅。香港最寶貴的「特殊貿易地位」，亦遭美國商會警示危在旦夕。

記者：劉美儀 李芷珊 余秉峰

相關新聞：林鄭避答會否交大陸審訊

香港的價值來自國際地位，但來自國際的觀感已在轉變。有歐洲私人銀行高級人員向《路透》指出，一些客人對香港有慣性看法，即使香港社會去年發生《逃犯條例》風波，仍認為事情總會有一天過去，今次的港版國安........................................

恒指昨日沽壓沉重，急挫1349點至22930點。譚德潤攝

美商會：危及國際業務前景

《路透》的報道引述多名歐洲銀行家，憂慮香港將難以挽留人才，因外界正審視北京背後立例的動機，預料更少人願意來到香港。同類的聲音.....................................

香港美國商會昨日發聲明，港版國安法可能導致華盛頓和北京之間針鋒相對，一旦頒佈可能..........................................

地建會主席梁志堅對事件無奈慨嘆，指國家法律層面自己亦無能為力，「都冇得擔心，我哋又唔走得....................................

香港的基礎面臨動搖，恒指昨日沽壓沉重，急挫1349點至22930點，成交額達1,805.5億元，按日劇增77.5%之多，藍籌三大跌幅股份清一色是地產公司，信置（083）和領展（823）俱跌逾一成，新世界（017）瀉9.8%，至於富豪李嘉誠創辦的長實（1113），亦.....................................................

地建會主席梁志堅對於港版國安法殺到，慨嘆「都冇得擔心，我哋又唔走得佬嘅。」資料圖片

港匯續弱 拆息全線抽升

港匯走弱下，港元同業拆息全線抽升，與拆息按揭（H按）掛鈎的1個月港元拆息定盤價，單日升0.4厘至1.02厘，重越1厘關口，........................................

上商研究部主管林俊泓表示，立法草案令市場產生擔憂，觸發三類資金流走，包括..........................................

港元遠期價則再大幅插水，1年遠期港元跌穿聯匯中間價每美元兌7.8水平。華僑永亨銀行經濟師李若凡亦說，遠期港匯昨未有迹象回穩，但現貨港元................................

被問及立法後會否影響本港融資中心地位或令外商撤離投資，澳新銀行大中華區首席經濟學家楊宇霆認為，............................................

至於中長期外商投資去向，他相信「任何投資者都會考慮美國下一步有何反...................................

美國國會於1992年通過《美國－香港政策法》，因應一國兩制下港人民主自由保障，......................................................

截至本港昨晚約10時23分，港股ADR報22870點，跌59點（0.26%）。以預託證券形式於美國買賣的港股個別發展....................................

紅圈話俾大家聽咩係攬炒